張仁良：暫無法證實「恭喜蔡匪若蓮之子魂歸西天」張貼者是否教大學生

張仁良稱已鎖定兩名懷疑張貼冒犯標語的人士，但未證實是否教大學生。

【更新：新增內容】

由教育大學學生會管理的民主牆，周四出現「恭喜」教育局副局長蔡若蓮喪子的匿名標語，遭各方猛烈批評貼文者薄涼。教大校長張仁良再次開記者會回應事件，指已鎖定兩名懷疑張貼有關標語的人士，但未清楚對方是向教大學生，呼籲外界給予校方空間處理事件。

張仁良再次就事件向蔡若致萬二分歉意，認為有關標語是超越人性道德底線和使人蒙受，更是在別人傷口上灑鹽，令人痛心，校方作出最嚴重的譴責。他稱翻查閉路電視後，已經鎖定兩名懷疑涉案人士，但未確定二人的身份，因標語在周四傍晚5點幾出現，而且教大是開放式校園，不敢斷言張貼標語的是學生還是公眾人士，但強調校方一定會徹查到底，並承諾會作出合理交代。

張又稱，事發後他收到幾百個短訊和電郵，明白公眾關注事件，他自己作為教大校長亦感到「好嬲，我尋晚都瞓得好少」，對校內出現有關標語感到憤怒、痛心和內疚，「因為我作為校長，係責無旁貸」。他指校方希望培養出有同情心的學生，即使事件針對的並非蔡若蓮而是普通人他亦同樣感到難受，至於會否應外界要求開除涉事學生，張就稱目前仍未清楚涉事人身份，不希望妄下定論，呼籲外界給予時間調查，「呢間係教育大學，係咪要踢佢走呢？可唔可以改造佢呢？」

對於教大學生會發聲明擔心校方會因今次事件已收窄學生言論自由，造成白色恐怖，張就重申即使有言論自由都應尊重他人，而使用民主牆亦有既定規矩，他本人認為不能接受有關言論，亦希望學生會能反思自己的管理方法在程序上能否做得更好，至於會否造成白色恐怖，他就相信社會自有判斷。

Jaga

又唔見其他學生死政府有冇咁大反應

疑似法國籍傻閪

奶教育局屎眼嘛

實捉到你

改造？改造成愛國愛黨嘅學生？

係咪點都做下樣 然後揸流攤話查唔到

實JOKE到你

難分真與假

屌玩嘢咩
係咪黑暗兵法黎架

屌

希望可以快D拉到人
呢D人為人師表害死下一代

好撚傻西個校長

唔係學生捉人把鬼 有犯法咩

CCTVB

教育大學校長話要改造學生 好撚嘢

屌你一聽就知係香港搞教育嘅

天祐義士！

張仁良再次就事件向"蔡若致"萬二分歉意

改造? 點改?

世上沒有無緣無故既愛, 也沒有無緣無故既恨

佢弱智啊

有無人想去教大貼野？

實捉到你！

無法證實就快啲報警啦
支持報警

佢識條撚仔咩
又係一件後代去外國讀書嘅高層
自己個仔就去德國接受良好教育
自己就係香港遺害香港嘅下一代,仲要係教啲教師出黎去害其他下一代,勁過傳銷。
仲要勾結外國勢力娶個鬼婆

柒到

點捉
大學範圍自出自入
又唔會掛住個牌 我係教大生

傻鳩一個

即係外人貼就無問題
學生貼就有問題
我懂了

組團啦！

實joke到你！

搵人組隊去貼揮春啦，唔係學生你咬我食呀？

犯我教局者。雖遠必誅

agger

其實佢係咪曲線黎

專登日日提蔡若蓮死左個仔

如果病左嘅巴打要帶埋口罩去架，費事傳染人

網絡欺凌

洗鬼戴頭盔，又無犯法(如果唔係教大學生)

搵警犬幫手查囉，不過搵到唔知入佢地咩罪者

組團入去貼啦

校長轉行左做演員啦。 屌你老母

懷疑係佢貼
再開記者會昭告天下

學4點半阿sir咁，就算冇進度都日日開記招，提住件事，從而領功